Apple繼續撚狗 - macOS 的 root 無密碼漏洞在系統更新之後又被重啟（！）

儘管蘋果已經火速地為 macOS High Sierra 的系統管理員（root）無密碼漏洞推出補丁，不過據報在「Security Update 2017-001」修正之後，若是再裝上系統更新的話，那麼這個漏洞就會再度敞開... 實話講，這樣重啟的流程應該並不算常見，因為會需要先是升級到 macOS 10.13 之後就安裝補丁，然後才升級到 macOS 10.13.1 才會讓這個問題被重新帶回來 -- 但還是有一種情況，就是原本都忘記更新系統，卻在看到有這個 Patch 後先趕快安裝，才進行系統升級的人囉。

解決的方法？很簡單，就是再度安裝 Security Update 2017-001 補丁。但要注意一個重點，就是由於安裝之後電腦並不會提示你重開機，但要確保修正這項問題卻絕對不能忽略這個動作，所以就是記得安裝補丁然後重開機，你的 Mac 電腦應該就會暫時避開這次的 root 密碼漏洞。

經由: Engadget

來源: Wired

留言

aican

12時

重啟就算了，但重啟後，九成的圖片都不見，變成預設圖示！

回覆

Apple野呢 就一定係整好先放出黎
今次好明顯係用家問題

Apple
所以今個星期idog好乖
無出黎吠

apple呢排做咩 個ios11 d bugs多到on9 fix極都fix唔晒 macOS就搞個咁嚴重既security flaw

比少少時間人地認清現實

柒夠未呀

同我無version control 果啲pj 差唔多
我開始覺得如果我去apple in 一定請

Windows 10用家開心使用中